---
image_url: https://gitlab.com/keronos/infusion/-/raw/master/recettes/media/glace_babanes_choco_amandes_minutes_et_madeleines_orange.jpeg
author: Stéphanie Labadie
description: Glace banane choco amandes minute et madeleines aux zestes d’orange 
title: Glace banane choco amandes minute et madeleines aux zestes d’orange  
licence: CC-by-sa
categories: dessert
niveau: débutant
date: 04/01/2022
nombre: 6 personnes
temps-cuisson: 30 à 40 min
temps-preparation: 20 min
layout: recette
---

# Pour les madeleine aux zestes d’orange : 

5 oeufs

100 g de sucre en poudre

1 zeste râpé de citron ou d’orange

1/2 c. à café de vanille

150 g de farine

2 c. à soupe de levure

50 g de beurre fondu, tiède

sucre glace

................................................

Préchauffez le four th.7 (200°C).

Dans un bol, battez le sucre et les oeufs jusqu’à ce que la préparation soit jaune pâle.

Ajoutez le zeste et la vanille. Tamisez la farine avec la levure.

Incorporez délicatement à la préparation précédente à l’aide d’une spatule.

Y mélanger le beurre fondu de la même façon.

Laissez reposer la pâte 10 min avant la cuisson.Versez la pâte dans des moules à madeleines enduits de beurre fondu. (n’emplir les moules qu’aux trois quarts)

Enfournez pendant 10 min.

Démoulez et laissez refroidir sur une grille.

Saupoudrez de sucre glace.

## Pour la glace bananes minute :

300 g de bananes bien mûres

85 g de purée de noisettes

3 c à soupe de cacao en poudre 

................................................

La veille, couper la banane en rondelle et les mettre à congeler. 

Le jour même, placer les morceaux de bananes à peine dégivrés dans le bol du mixeur, et mélanger avec la purée de noisettes et le cacao en plusieurs fois jusqu’à obtenir une crême homogène. Déguster sans tarder. 

On peut accompagner ce dessert de chocolat fondu, d’une crême chantilly, de copeaux de chocolat blanc, servis sur des petites gaufres à déguster pendant le gouter.

### dressage: 

Servir les boules de glace avec quelques madeleines, ou les deux indépendamment aussi ça marchera très bien ! 